# Coronavirus-Edition (2017)
---

## Ключевые события
### Чума в [[Стиллстоун (город)|Стиллстоуне]] и захват аберрации

| Дата                                                | Место                                                         | Связи                  |
| --------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------- | ---------------------- |
| 2 Сола 229 г. [[Эпоха Процветания\|э. Процветания]] | [[Материальный План]], [[Стиллстоун]], [[Стиллстоун (город)]] | [[Чума в Стиллстоуне]] |

Вовлеченные ключевые участники:

| Имя                    | Тип            | Ссылка           | Роль      |
| ---------------------- | -------------- | ---------------- | --------- |
| Эван                   | НИП            | [[Эван Мастерс]] | Участник  |
| Ванруж                 | НИП            | [[Ванруж]]       | Союзник   | 
| Аберации (Mind Flayer) | Группа существ | [[Аберрация]]     | Противник |

#### Завязка
В ходе своего путешествия группа набрела на деревню, в которой бушевала неизвестная болезнь. Группа осталась в деревне ночевать и ночью на них напали зомби монстры. Группа и остатки выживших селян укрылась в деревенской церкви, где благодаря заклинанию [[Кейри]] сумели отразить атаку и переждать ночь. Однако, [[Веста]] оказалась заражена.

#### Поиск источника болезни
После заражения Весты стало ясно, что болезнь носит магический характер. Группа отправилась в лес на поиски источника заражения. После встречи с монстром в лесу группа обнаружила подземный лаз, в стенах которого находились коконы с пропавшими селянами внутри. Пройдя по лазу группа набрела на неизвестного вида дверь закрывающую проход дальше. Открыв дверь группа попала в странное пространство сферической формы.

#### Сражение со стражем
Попав в неизвестную сферу группа сразилась с противником, который был внутри. Сразив его все пространство начало рушиться и обваливаться, однако игрокам удалось сбежать. 
```ad-attention
title: Скрыта от игроков информация
collapse: closed

Уничтожив стража внутри сферы группа освободила мощную [[Аберрация|аберрацию]] из [[Мелодика|мелодики]], которая обретя свободу атаковала [[Стиллстоун (город)|город Стиллстоун]], что стало причиной события [[Эпоха Возрождения#Чума в Стиллстоун город Стиллстоуне|Чума в Стиллстоуне]].

```

#### События в [[Стиллстоун (город)|Стиллстоуне]]
После разрушения непонятной сферы в лесу болезнь Весты не пропала, а Эван сообщил группе, что им необходимо словить аберрацию в [[Стиллстоун (город)|Стиллстоуне]]. Прибыв на место группа обнаружила ту же болезнь что и у Весты, которая терроризирует город. Повстречав [[Ванруж|Ванружа]] группа соглашается помочь отбить город с целью прохождения карантина. Попа внутрь группа сражается с монстрами и пробивается в подземный военный комплекс, где встречает аберрацию.

#### Развязка
В ходе сражения с аберрацией группе удается ослабить ее, что позволяет Эвану, прятавшемуся в тени одного из игроков захватить ее в [[Гримуар|гримуар]]. После этого болезнь прекращается.

---

### Великий магический турнир 232 г.
#туду

---

## Выжные персонажи

## Теги
#доделать 
